唔好話移民,係香港想搵返好工都要識英文

Good command of spoken and written English & Chinese

之前酒店炒散個二廚英文都好勁

有時真係唔知點解有啲土生土長香港人啲英文可以虧過支那狗

@龜蛇

個人本身虧,無得解,不學無術
大陸好多人都好勤力,唔關地方事啫,睇人

中中然後毅進就出黎
好彩讀ASSO/HD畢業

我中學個堆200人讀到大學不出十個
有錢去外國讀書另計

popo咪人板lor

根本英文係基本能力

連基本溝通都有困難, 點信得過你做到嘢

香港英文教育下下都填鴨式
俾你寫letter to the editor寫到曉飛又點
根本同日常生活溝通嘅英文離晒地
唔好話搵工，係連基本英文chitchat都成問題
而且香港accent又會俾人笑，想學鬼佬accent又俾人笑

唔使乜都賴晒學校嘅，學校廢嘅你咪自己學囉，根本學一個語言最重要都係自己主動去學，其他嘢幫唔到你幾多

我廢到覺得自己弱智
出嚟做嘢後讀過3次都夠唔掂

基本上你係jobsdb搵既工都要，因為好似個招聘廣告都幾貴，一般似返人返既工，有福利既都係搵jobsdb，所以要求一定有返咁上下

就係俾學校搞到對英文冇晒性趣
香港社會咁功利，你覺得學考試skills定學native 生活expression重要啲

好多掛名嘅大學生英文都好廢添，寫句野都搞唔掂

學校就算數啦，教師英文都係廢

仲有普通話，個職位唔會用普通話但都要照考計分

其實對比番非英語系國家黎講香港英文水平唔算太低

要提升中文喺香港社會嘅地位，取代英文

尤其係英治時代喺香港受教育嗰啲都可以一句都唔識.

香港個學習環境好差, 我就係個d比人笑到唔敢講o既人

你話再老啲連9年免費教育都未有嗰啲都接受到
但係有啲四五十嘅，有讀過書
明明以前冇母語教學，點會唔識英文

如果本身份工無咩特別技能要求，咁唔考人英文普通話，唔通考打飛機持久力咩